<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<channel>
  <meta>
    <name>[ چه خبر؟ ]</name>
    <username>chekhabarre</username>
    <category>news</category>
    <members>259837</members>
    <profile>https://raw.githubusercontent.com/yourusername/yourrepo/main/profiles/bbcnews.png</profile>
    <telegram_link>https://t.me/chekhabarre</telegram_link>
    <generated_at>2026-05-11T08:01:42.096Z</generated_at>
  </meta>
  <posts>
    <post id="45969">
      <date>2026-05-11T07:34:36.000Z</date>
      <text>🔴 آها.

ظهره‌وند، نماینده مجلس: جمهوری‌اسلامی سلاح‌های فوق‌سری‌ای داره که بمب اتم در مقابلش مثل ترقه می‌مونه.</text>
      <views>4223</views>
      <forwards>28</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45968">
      <date>2026-05-11T07:07:10.000Z</date>
      <text>🔴 اسرائیل به نقاطی از شمال سوریه حمله خمپاره‌ای کرده.</text>
      <views>6790</views>
      <forwards>7</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45967">
      <date>2026-05-11T06:30:17.000Z</date>
      <text>⚫ با گذشت ماه‌ها از کشتار خونین مردم ایران تو اعتراضات دو شب ۱۸ و ۱۹ دی و واضح شدن تقریبی حجم جنایت این دو شب، نگاهی بندازیم به ۱۰ شهری که تو ۱۸ و ۱۹ دی بیشترین خشونت توشون صورت گرفت و به کانون‌های خونین اعتراضات دی‌ماه ایران تبدیل شدن.

۱- مشهد
مشهد با اختلاف یکی از خونین‌ترین نقاط ایران تو دو شب ۱۸ و ۱۹ دی و حتی بعدتر تو ۲۰ و ۲۱ دی بود؛ جایی که نیروهای سرکوبگر تحت فرمان علی خامنه‌ای با شروع تیراندازی به‌سمت جمعیت بی‌شمار معترضین مشهدی که عمدتا در ناحیه‌ی ۷ تیر این شهر و بلوار وکیل آباد بودن، هزاران هزار از مردم و جوونای مشهدی رو قتل‌عام کردن.

۲- رشت
اعتراضات بازار رشت در شب ۱۸ دی به یکی از خونین‌ترین اعتراضات شهری تاریخ معاصر ایران تبدیل شد؛ جایی که نیروهای بسیج با کمک نیروی انتظامی، ورودی و خروجی بازار رو مسدود کردن و با آتیش زدن بازار، مردم رو وادار به خروج از تنها راه ممکن یعنی نقطه‌ای که دوشکای سپاه توش مستقر شده بود کردن و تو همون نقطه هزاران نفر از مردم رشت رو به رگبار بستن و بقیه رو هم اجازه دادن تا تو آتیش بازار زنده‌زنده بسوزن. نمونه‌ای بارز از جنایت علیه بشریت. اعتراضات رشت شب ۱۹ دی هم به شکل فجیعی سرکوب شد.

۳- تهران
بعد از مشهد و رشت، تهران سومین نقطه‌ای بود که از لحاظ شدت خشونت و کشتار جزو نقاط خونین اعتراضات ۱۸ و ۱۹ دی دسته‌بندی می‌شه. نیروهای سرکوبگر تو مناطق مختلف تهران از جمله نازی‌آباد، هفت حوض، سعادت آباد، نظام آباد، صادقیه و... دست به کشتار بی‌رحمانه‌ی مردم زدن.

۴-  اصفهان
شهر اصفهان و همچنین سایر شهرهای استان اصفهان از جمله فولادشهر، یزدانشهر، شهرضا و... جزو نقاط پر تنش اعتراضات دی‌ماه بودن و خود شهر اصفهان در شب‌های ۱۸ و ۱۹ دی شاهد یکی از وسیع‌ترین کشتارها بود. معترضین اصفهانی در مقابل صداوسیمای این شهر به رگبار بسته شدن. تعداد جانباختگان اعتراضات اصفهان بین ۲ تا ۳ هزار نفر برآورد می‌شه.

۵- کرج
کرج از دیگر نقاط خونین اعتراضات بود؛ فردیس کرج شاهد جنایتی تمام عیار بود و معترضین کرجی تو فردیس با انواع مختلفی از سلاح‌های سنگین و نیمه‌سنگین جنگی از جمله دراگانوف، دوشکا، کلاش و... هدف گلوله قرار گرفتن و دست‌کم ۲ تا ۳ هزار معترض کرجی تو اعتراضات این شهر کشته شدن.

۶- شیراز
ششمین شهر خونین اعتراضات ۱۸ و ۱۹ و ۲۰ و ۲۱ دی شیراز بود؛ شیراز نه تنها تو دو شب ۱۸ و ۱۹ به‌شدت شلوغ شد بلکه تو دو شب بعد از اون یعنی ۲۰ و ۲۱ دی هم صحنه‌ی اعتراضات مردمی بود و دست‌کم ۲۵۰۰ نفر تو اعتراضات این شهر کشته شدن.

۷- کرمانشاه
طبق گزارشات و آمار بیمارستانی منتشر شده، تو اعتراضات شهر کرمانشاه دست‌کم ۲ هزار نفر توسط نیروهای جمهوری‌اسلامی تو دو شب ۱۸ و ۱۹ دی کشته شدن. بزرگترین جنایت تو محله‌ی دره‌دریژ (دره دراز) این شهر صورت گرفت.

۸- خرم‌آباد
مرکز استان لرستان یعنی خرم‌آباد از روز اول اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ جزو نقاط پر تنش بود و به یکی از کانون‌ها و نمادهای اصلی اعتراضات دی‌ماه تبدیل شد؛ جنایت و کشتار تو این شهر تو ۱۸ و ۱۹ دی به اوج رسید و نیروهای سرکوبگر با محاصره‌ی معترضین تو محله‌های ناصرخسرو و انقلاب و ماسور، دست‌کم هزار نفر از مردم شهر خرم‌آباد رو قتل‌عام کردن.

۹- گرگان
شهر گرگان هم جزو خونین‌ترین نقاط اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ بود و تو اعتراضات این شهر کشته شدن دست‌کم ۷۰۰ معترض بصورت رسمی تأیید شده. تو دو شب ۱۸ و ۱۹ دی گرگان جزو نقاط اصلی تجمعات مردمی بود.

۱۰- بندرعباس
یکی دیگه از شهرهای ایران که شاهد کشتار گسترده‌ی مردم معترض بود، بندرعباس بود. نیروهای بسیج و سپاه تو بندرعباس با انواع مختلفی از سلاح‌های سرد و گرم به تجمعات مردم حمله کردن و تو برخی مواقع حتی با استفاده از تیغ موکت بری و قمه اقدام به کشتار مردم این شهر کردن.

منبع: اکانت‌های حقوق بشری ایران، گزارشات مردمی، اسناد منتشر شده از آمار بیمارستانی که مدت‌ها پیش در اختیار ایران اینترنشنال قرار گرفته بود.

@Khabariee</text>
      <views>9056</views>
      <forwards>139</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45966">
      <date>2026-05-11T05:52:24.000Z</date>
      <text>🚨 افشاگری المیادین از پاسخ ۵ بندی و عجیب ایران به پیشنهاد آمریکا:
۱- لغو تحریم‌های آمریکا علیه ایران.
۲- آزادسازی دارایی‌های مسدود شده ایران
آزادی صادرات نفت و لغومحدودیت‌ های OFAC.
۳- مدیریت تنگه هرمز توسط ایران.
۴- گنجاندن بندی مربوط به آتش‌بس در لبنان. 
۵- با تاکید به جزئی از خطوط قرمز تهران   
منابع دیپلماتیک همچنین گزارش دادند که در این پاسخ تصریح شده است که هرگونه توافق با واشنگتن باید شامل پایان فوری جنگ پس از اعلام آن باشد و باید شامل ۳۰ روز مذاکره برای بحث در مورد جزئیات پس از توقف خصومت‌ها باشد.</text>
      <views>11354</views>
      <forwards>39</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45965">
      <date>2026-05-11T05:46:57.000Z</date>
      <text>عرفان شکورزاده «نخبه‌ی دانشگاه علم و صنعت» بود و فقط ۲۹ سال سن داشت.
عرفان تو روزایی که اسحاق‌ قالیباف‌ و ایکس و ایگرگ‌ها با دزدیدن پول مردم ایران تو کشورهای خارجی زندگی می‌کنن، توسط پدران همون اشخاص اعدام شد.</text>
      <views>11537</views>
      <forwards>43</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45964">
      <date>2026-05-11T05:40:23.000Z</date>
      <text>🔴 داغ عزیز ببینی اسحاق.

گاردین: اسحاق قالیباف، پسر جوانِ محمدباقر قالیباف سرمایه‌ی زیادی رو برای خودش از ایران به استرالیا بُرده و با سرمایه‌گذاری گسترده تو استرالیا، داره ثروت زیادی رو کسب می‌کنه.</text>
      <views>11877</views>
      <forwards>42</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45963">
      <date>2026-05-11T05:35:29.000Z</date>
      <text>⚫ جمهوری‌اسلامی صبح امروز عرفان شکورزاده، جوونی که زندانی سیاسی بود رو با اتهام «همکاری با اسرائیل و آمریکا» اعدام کرد.</text>
      <views>12067</views>
      <forwards>45</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45962">
      <date>2026-05-11T04:46:20.000Z</date>
      <text>🔴 نتانیاهو: اگر رژیم در ایران واقعاً تضعیف شود یا شاید سرنگون شود، فکر می‌کنم این پایان حزب‌الله، پایان حماس و احتمالاً پایان حوثی‌ها خواهد بود.</text>
      <views>13685</views>
      <forwards>24</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45961">
      <date>2026-05-11T04:45:16.000Z</date>
      <text>🔴 نتانیاهو راجب احتمال سقوط ج‌ا: فکر می‌کنم نمی‌توان پیش‌بینی کرد که چه زمانی این اتفاق خواهد افتاد. آیا ممکن است؟ بله، آیا تضمینی وجود دارد؟ خیر.</text>
      <views>13623</views>
      <forwards>31</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45960">
      <date>2026-05-11T04:42:22.000Z</date>
      <text>🔴 نتانیاهو:
تو ایران خیابون‌ها رو به اسم من نام‌گذاری می‌کنن، می‌دونستید؟ البته بعد از رئیس‌جمهور ترامپ، چون اون داره رهبری این مبارزه رو انجام میده.
یه چیزی هم دارن؛ من فارسی بلد نیستم، ولی بهم میگن «بی‌بی جون»؛ یعنی بی‌بی عزیز.</text>
      <views>14403</views>
      <forwards>164</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45959">
      <date>2026-05-10T22:56:56.000Z</date>
      <text>🟢 هنوز برای ورود به سایت دنبال لینک می‌گردی؟!

✅ دیگه وقتشه ساده‌تر وارد شی و با ربات وینکوبت، فقط با یه کلیک مستقیم وارد سایت شو: 👇

🤖 @Wincobet_bot
🤖 @Wincobet_bot

⚡️   بدون دردسر و اتلاف وقت
⚡️   بدون لینک‌های پراکنده
⚡️   ورود سریع از داخل تلگرام
⚡️   همه چیز داخل ربات برات آماده‌ست؛ سریع، راحت و بدون پیچیدگی.
🔗 اگر میخوای بدون معطلی وارد سایت بشی، از اینجا شروع کن: 👇

🤖 @Wincobet_bot

🟢 تحلیل بازی‌ها و آپدیت‌های مهم رو از دست نده:

🔵 @Wincobetofficial</text>
      <views>17668</views>
      <forwards>1</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45958">
      <date>2026-05-10T21:23:11.000Z</date>
      <text>🚨 لیندسی گراهام:
الان دیگه «پروژه آزادی پلاس» خیلی به‌موقع و درست به نظر میاد. ترامپ واقعاً خالصانه تلاش کرد با مذاکره و راه دیپلماتیک، رفتار رژیم تروریستی ایران رو عوض کنه ولی با این حمله‌های همیشگیشون به کشتی‌های بین‌المللی، حمله به متحدای آمریکا تو خاورمیانه و حالا هم اون جواب کاملاً مزخرفی که به پیشنهاد دیپلماتیک آمریکا دادن، به نظرش دیگه وقتشه کلاً مسیر عوض شه.</text>
      <views>20848</views>
      <forwards>127</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45957">
      <date>2026-05-10T21:14:42.000Z</date>
      <text>🔴 ارتش: یه‌دونه پهپاد دشمن که داشت تو آسمون جنوب غرب کشور پرسه می‌زد رو منهدم کردیم.</text>
      <views>20841</views>
      <forwards>5</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45956">
      <date>2026-05-10T21:03:36.000Z</date>
      <text>🚨 ترامپ به آکسیوس:
پاسخ ایران به آخرین پیش‌نویس توافق برای پایان دادن به جنگ را رد میکنم، من جواب اونا رو دوست ندارم، اونا ۴۷ ساله که با خیلی از کشورها در تماس بودن.
اوایل امروز با نخست وزیر اسرائیل، نتانیاهو، صحبت کردم و در مورد پاسخ ایران به آخرین پیشنهاد ایالات متحده، در کنار سایر مسائل، حرف زدم.
تماس بسیار خوبی بود و رابطه خوبی با نتانیاهو داریم، اما تأکید میکنم که مذاکرات ایران «وضعیت منه، نه دیگران».

«ترامپ روشن نکرد که آیا قصد دارد مذاکرات با ایران را ادامه دهد یا به جای آن، اقدام نظامی را در نظر بگیرد.»</text>
      <views>21751</views>
      <forwards>51</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45955">
      <date>2026-05-10T21:02:08.000Z</date>
      <text>⚽ از #فوتبال چه‌خبر؟!

بارسلونا با شکست ۲-۰ رئال‌مادرید تو ال‌کلاسیکو، قهرمان لالیگا شد.

@CheKhabarr</text>
      <views>21237</views>
      <forwards>25</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45954">
      <date>2026-05-10T20:16:48.000Z</date>
      <text>🚨 ترامپ: همین الان پاسخ «نمایندگان» ایران را خواندم. من آن را دوست ندارم - کاملاً غیرقابل قبول است.</text>
      <views>22294</views>
      <forwards>195</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45953">
      <date>2026-05-10T19:25:57.000Z</date>
      <text>🔴 نتانیاهو: با ترامپ تماس تلفنی خواهم داشت زیرا وظایف مشترک بسیار مهمی داریم.</text>
      <views>23140</views>
      <forwards>35</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45952">
      <date>2026-05-10T18:52:30.000Z</date>
      <text>پدافند دزفول فعال شده</text>
      <views>23644</views>
      <forwards>38</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45951">
      <date>2026-05-10T18:52:16.000Z</date>
      <text>🔴 با اعلام کاخ سفید، ترامپ عصر چهارشنبه وارد چین می‌شه.</text>
      <views>23440</views>
      <forwards>22</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45950">
      <date>2026-05-10T18:15:35.000Z</date>
      <text>چنلای حرومزاده حکومتی اون بخش از پست ترامپ که توش راجب کشته شدن ۴۲ هزار معترض حرف زده رو کات کردن و بعد متن رو پست کردن!</text>
      <views>24529</views>
      <forwards>35</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
  </posts>
</channel>