<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<channel>
  <meta>
    <name>[ چه خبر؟ ]</name>
    <username>chekhabarre</username>
    <category>news</category>
    <members>259837</members>
    <profile>https://raw.githubusercontent.com/yourusername/yourrepo/main/profiles/bbcnews.png</profile>
    <telegram_link>https://t.me/chekhabarre</telegram_link>
    <generated_at>2026-05-01T21:37:40.916Z</generated_at>
  </meta>
  <posts>
    <post id="45341">
      <date>2026-05-01T21:26:25.000Z</date>
      <text>🔴 ترامپ: نمیدانم کارمان خوب یا بد یا شجاعانه بود اما بنظرم باید مجدداً به کارمان بازگردیم</text>
      <views>3273</views>
      <forwards>87</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45340">
      <date>2026-05-01T20:08:56.000Z</date>
      <text>حالا گریزی بزنیم به یکی از تجارب محسن رضایی از دید هوش‌مصنوعی:

منظور از «عملیات لو رفته» درباره محسن رضایی معمولاً اشاره به کربلای ۴ است؛ عملیاتی در جنگ ایران و عراق که سال‌هاست منتقدان می‌گویند پیش از اجرا لو رفته بود، اما با این حال انجام شد و تلفات سنگینی داد. این پرونده بیشترین انتقاد را به رضایی (فرمانده وقت سپاه) وارد کرده است.  

چرا اسم محسن رضایی با «عملیات لو رفته» گره خورده؟
 • رضایی آن زمان فرمانده کل سپاه بود.
 • منتقدان می‌گویند اطلاعات عملیات پیش از شروع به عراق رسیده بود.
 • با وجود نشانه‌های لو رفتن، عملیات متوقف نشد.
 • نتیجه: شکست سنگین و تلفات بالا، مخصوصاً در کربلای ۴.  

خود محسن رضایی سال‌ها بعد تلاش کرد روایت را عوض کند و گفت کربلای ۴ در اصل «عملیات فریب» بوده، اما این ادعا با واکنش تند فرماندهان و رزمنده‌های سابق روبه‌رو شد و بسیاری آن را توجیه برای یک شکست پرهزینه دانستند.  

خلاصه:
وقتی می‌گویند «عملیات لو رفته محسن رضایی»، منظور در اغلب موارد کربلای ۴ است؛ عملیاتی که گفته می‌شود لو رفت، با این حال اجرا شد، و به یکی از بحث‌برانگیزترین تصمیم‌های نظامی دوران فرماندهی او تبدیل شد.

۱) در کربلای ۴ چند نفر کشته شدند؟
عدد دقیق محل اختلاف است و بسته به منبع، سه روایت اصلی وجود دارد:
 • روایت رسمیِ محسن رضایی: حدود ۹۸۵ کشته  
 • روایت علی شمخانی (فرمانده وقت نیروی زمینی سپاه): حدود ۱۰۰۰ کشته + ۳۹۰۰ مفقود (که اکثرشان عملاً شهید حساب می‌شدند) + حدود ۱۱ هزار زخمی  
 • روایت منتقدان و برخی فرماندهان سابق: بین ۵ تا ۶ هزار کشته (با احتساب مفقودها) و حدود ۱۱ هزار زخمی  

بنابراین اگر «کشتهٔ قطعی ثبت‌شده» را بگیریم، عدد رسمی حدود ۱۰۰۰ نفر است؛
اگر «مفقودالاثرهایی که عملاً برنگشتند» را هم حساب کنی، برآورد واقعی‌تر معمولاً چند هزار کشته (حدود ۴ تا ۶ هزار) ذکر می‌شود.</text>
      <views>10707</views>
      <forwards>74</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45339">
      <date>2026-05-01T20:02:45.000Z</date>
      <text>🔴 محسن رضایی: وزیر جنگ بی‌تجربه و بی‌سواد آمریکا اگر درسش را خوب می‌خواند، جغرافیا بلد بود و از ایران و پیچیدگی‌های تنگۀ هرمز و خلیج‌فارس اطلاعات کافی داشت، امروز ارتش آمریکا را در باتلاقی که نه راه‌پیش دارد و نه راه‌پس، گرفتار نمی‌کرد</text>
      <views>11145</views>
      <forwards>34</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45338">
      <date>2026-05-01T19:58:23.000Z</date>
      <text>ببین دنیا چه دنیاییه محسن رضایی به پیت هگزت میگه بی‌سواد. شکرت اوس کریم، شکر خلایقت</text>
      <views>11714</views>
      <forwards>78</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45337">
      <date>2026-05-01T19:37:09.000Z</date>
      <text></text>
      <views>13688</views>
      <forwards>81</forwards>
      <media type="unknown" available="false">
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/45337</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="45336">
      <date>2026-05-01T19:26:50.000Z</date>
      <text>🔴 متنی که ترامپ برای کنگره فرستاده:
این نامه را برای اطلاع‌رسانی درباره تغییرات در آرایش نیروهای ایالات متحده در حوزه مسئولیت فرماندهی مرکزی آمریکا (CENTCOM) ارسال می‌کنم؛ اقدامی در راستای تلاش‌هایم برای مطلع نگه داشتن کامل کنگره، مطابق با قانون اختیارات جنگی (Public Law 93-148).

در تاریخ ۲ مارس ۲۰۲۶، به کنگره گزارش دادم که در ۲۸ فوریه ۲۰۲۶، نیروهای ایالات متحده عملیات خشم حماسی (Operation Epic Fury) را آغاز کرده و حملات دقیق علیه رژیم جمهوری اسلامی ایران را شروع کرده‌اند
من این عملیات را در چارچوب مسئولیت خود برای حفاظت از آمریکایی‌ها و منافع ایالات متحده در داخل و خارج کشور، و در راستای منافع امنیت ملی و سیاست خارجی آمریکا، صادر کردم.
در ۷ آوریل ۲۰۲۶، دستور یک آتش‌بس دو هفته‌ای را صادر کردم. این آتش‌بس از آن زمان تاکنون تمدید شده است. از تاریخ ۷ آوریل ۲۰۲۶ تاکنون هیچ تبادل آتشی میان نیروهای ایالات متحده و ایران رخ نداده است. درگیری‌هایی که از ۲۸ فوریه ۲۰۲۶ آغاز شده بودند، پایان یافته‌اند.

با وجود موفقیت عملیات‌های ایالات متحده علیه رژیم ایران و ادامه تلاش‌ها برای تضمین صلحی پایدار، تهدید ناشی از ایران علیه ایالات متحده و نیروهای مسلح ما همچنان قابل توجه است.
بر همین اساس، وزارت جنگ همچنان در حال به‌روزرسانی آرایش نیروهای خود در حوزه مسئولیت فرماندهی مرکزی و در برخی کشورهای منتخب است؛ اقدامی که در صورت لزوم و به‌طور مناسب برای مقابله با تهدیدات ایران و نیروهای نیابتی آن، و همچنین حفاظت از ایالات متحده، متحدان و شرکای ما انجام می‌شود.

من همچنان نیروهای مسلح ایالات متحده را در چارچوب مسئولیت‌ها و اختیارات قانون اساسی خود، در هدایت روابط خارجی آمریکا و به‌عنوان فرمانده کل قوا و رئیس قوه مجریه، هدایت کرده و خواهم کرد.
با ادامه تحولات، مطابق با قانون اختیارات جنگی، کنگره را در جریان تغییرات مهم در حضور نیروهای مسلح ایالات متحده قرار خواهم داد. از حمایت کنگره در این اقدامات قدردانی می‌کنم.</text>
      <views>14264</views>
      <forwards>53</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45335">
      <date>2026-05-01T19:09:32.000Z</date>
      <text>🔴 ترامپ: من از کُردها (کُردهای عراق) و کاری که کردن راضی نیستم؛ اونا سلاح‌های مردم ایران رو دزدیدن.</text>
      <views>15084</views>
      <forwards>67</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45334">
      <date>2026-05-01T19:08:44.000Z</date>
      <text>🔴 پولیتیکو: ترامپ روز گذشته به کنگره اعلام کرد که عملیات «خشم حماسی» به پایان رسیده؛ ترامپ با این کار رسماً سر دموکرات‌هارو شیره مالید و کنگره رو دور زد. حالا کافیه ترامپ جنگ دوم با ایران رو با یه اسم جدید شروع کنه تا ۶۰ روز فرصت مجدد برای درگیری با ایران بدون نیاز به تأیید کنگره داشته باشه.</text>
      <views>15173</views>
      <forwards>142</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45333">
      <date>2026-05-01T18:58:22.000Z</date>
      <text>🔴 وال استریت ژورنال: ایران به آمریکا پیشنهاد داده است که در ازای دریافت تضمین‌هایی مبنی بر توقف حملات و رفع محاصره، تنگه هرمز را باز کند.</text>
      <views>15393</views>
      <forwards>19</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45332">
      <date>2026-05-01T18:30:54.000Z</date>
      <text>🔴 از رهبر معظم انقلاب‌اسلامی فقط چنتا پیام متنی موجوده که همونارم نوشتن براش.

فرماندهی نیرودریایی سپاه: معادلات و قواعد مدیریت جدید خلیج‌فارس در مدار فرمان تاریخی رهبر معظم انقلاب‌اسلامی تنظیم شده و اعمال خواهد شد.</text>
      <views>16419</views>
      <forwards>14</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45331">
      <date>2026-05-01T17:56:29.000Z</date>
      <text>🔴 آمریکا در طول کل جنگ کلا ۱۲-۱۳ سرباز کشته داد.

فارس: بر اثر انفجار مهمات عمل نکرده دوران جنگ، ۱۴ نیروی سپاه زنجان که رفته بودن خنثی‌سازی کنن کشته شدن.</text>
      <views>17530</views>
      <forwards>171</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45330">
      <date>2026-05-01T17:50:30.000Z</date>
      <text>[@OutOfContext]</text>
      <views>16968</views>
      <forwards>24</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__45330__photo.jpg</file>
        <width>901</width>
        <height>1280</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/45330</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="45329">
      <date>2026-05-01T17:10:12.000Z</date>
      <text>🚨 خبرنگار: روز شصتمه، قصد داری از کنگره مجوز بگیری؟

ترامپ: هیچ کشور دیگری هرگز این کار رو نکرده. هرگز انجام نشده؛ همونطور که میدونید، اکثر مردم هم اونو غیرقانونی میدونن. ما یک آتش‌بس داشتیم، بنابراین این به شما زمان اضافی میده.</text>
      <views>17416</views>
      <forwards>28</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45328">
      <date>2026-05-01T17:07:50.000Z</date>
      <text>🚨 ترامپ: ایران چیزهایی میخواد که من نمیتونم باهاشون موافقت کنم.</text>
      <views>17346</views>
      <forwards>27</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45327">
      <date>2026-05-01T17:07:20.000Z</date>
      <text>🔴 ترامپ: من از آنچه با کُردها اتفاق افتاد راضی نیستم، کُردها سلاح‌ها رو تحویل ندادن.</text>
      <views>17170</views>
      <forwards>44</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45326">
      <date>2026-05-01T17:05:56.000Z</date>
      <text>🔴 ترامپ: بنزین گرونه ولی قیمت‌های دیگه پایین اومده. ولی وقتی این قضیه تموم بشه، دنیایی بدون ایران با سلاح هسته‌ای خواهید داشت.</text>
      <views>17147</views>
      <forwards>13</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45325">
      <date>2026-05-01T17:03:24.000Z</date>
      <text>🔴 باز گرفت رو بایدن یتیم.

ترامپ: بایدن مثل یک احمق نادان وارد شد و مقدار زیادی از آنچه ما داشتیم را به اوکراین داد.
بایدن پولی نگرفت، او چیزی جز دادن مقدار زیادی از موجودی به اوکراین به دست نیاورد.</text>
      <views>17087</views>
      <forwards>1</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45324">
      <date>2026-05-01T16:49:24.000Z</date>
      <text>🔴 داغ مادر ببینن.

ترامپ: ما احترام زیادی برای پاکستان و اسلام‌آباد قائلیم و همچین احترام فوق‌العاده‌ای برای نخست‌وزیر و فیلدمارشال‌شون داریم. اونا با ما همکاری میکنن و‌ همچنان به همکاری با ما ادامه میدن.</text>
      <views>17258</views>
      <forwards>1</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45323">
      <date>2026-05-01T16:47:27.000Z</date>
      <text>🔴 ترامپ: من از ایتالیا و اسپانیا راضی نیستم. اونا احساس میکنن اشکالی نداره اگه ایران سلاح هسته‌ای داشته باشه.</text>
      <views>16739</views>
      <forwards>8</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45322">
      <date>2026-05-01T16:46:22.000Z</date>
      <text>🔴 ترامپ: رهبری ایران بسیار پراکنده‌س؛ اونا الان ۲، ۳ یا ۴ گروهن.</text>
      <views>16506</views>
      <forwards>22</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
  </posts>
</channel>