<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<channel>
  <meta>
    <name>[ چه خبر؟ ]</name>
    <username>chekhabarre</username>
    <category>news</category>
    <members>259837</members>
    <profile>https://raw.githubusercontent.com/yourusername/yourrepo/main/profiles/bbcnews.png</profile>
    <telegram_link>https://t.me/chekhabarre</telegram_link>
    <generated_at>2026-04-27T19:00:18.976Z</generated_at>
  </meta>
  <posts>
    <post id="45117">
      <date>2026-04-27T18:45:22.000Z</date>
      <text>🔴 سخنگوی کاخ سفید: دیدار ترامپ و تیم امنیت ملی او در اتاق وضعیت کاخ سفید در مورد ادامه جنگ با ایران در حال برگزاری است.</text>
      <views>3282</views>
      <forwards>19</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45116">
      <date>2026-04-27T18:02:56.000Z</date>
      <text>[@OutOfContext]</text>
      <views>6832</views>
      <forwards>123</forwards>
      <media type="video" available="false">
        <mime_type>video/mp4</mime_type>
        <duration_seconds>44.5</duration_seconds>
        <note>Video not stored — view on Telegram</note>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/45116</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="45115">
      <date>2026-04-27T16:13:53.000Z</date>
      <text>🔴 وصل کنید این عنو بیناموسا.

جاب‌ویژن: دیروز در یک رکوردشکنی، ۳۱۸ هزار درخواست برای کار ثبت شده.</text>
      <views>12804</views>
      <forwards>102</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45114">
      <date>2026-04-27T16:11:28.000Z</date>
      <text>🔴 مارکو روبیو: متاسفانه تندروهایی که دیدگاه آخرالزمانی دارن، قدرت نهایی رو تو ایران دارن. تفاوت بین میانه‌روها و تندروها در میزان تعخد به اعتقادشان خلاصه میشه؛ عده‌ای از اونا معتقدن برای دیدگاه‌هاشون تا آخر بجنگن، حتی اگه به قیمت نابپدی تموم بشه، عده‌ی دیگر هم معتقدن که اداره‌ی یک کشور به اقتصاد و سیاست هم وابسته‌س و نمیشه همه‌چیزو برای هدف نادیده گرفت.</text>
      <views>12799</views>
      <forwards>42</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45113">
      <date>2026-04-27T16:09:31.000Z</date>
      <text>🔴 مارکو روبیو در مورد تنگه هرمز: اونا نمیتونن وضعیت تنگه‌هرمز رو عادی‌سازی کنن. ماهم نمیتونم تحمل کنیم که ایرانیا تلاش کنن سیستمی رو عادی کنن که توش تصمیم میگیرن کی میتونه از یک مسیر آبی بی‌المللی استفاده کنه و برای استفاده ازش چقد باید عوارض پرداخت کنه.</text>
      <views>12708</views>
      <forwards>8</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45112">
      <date>2026-04-27T15:47:10.000Z</date>
      <text>سخنی با شما بی‌نوامیس طرفدار ظالم: مهم نیست چقدر بکشید. مهم نیست چقدر حق بخورید و چقدر طرفداری کنید. مهم نیست چقدر شکنجه و اعدام کنید. مهم نیست سیم‌کارت سفید دارید و علی‌رغم مردم، معیشت دارید. مهم نیست تفنگ دارید و تنها سلاحتون هم همونه.

موندنی نیستید. حتی اگر نخواید هم قبول کنید، ته دلتون می‌دونید که نفس‌های آخره. دیر و زود داره فقط.
به‌قول معروف حتی اگه یک‌نفر هم از ما بمونه که سر قبر شما کل بکشه، ما پیروزیم.</text>
      <views>13954</views>
      <forwards>83</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45111">
      <date>2026-04-27T15:44:04.000Z</date>
      <text>جمهوری اسلامی زمین رو به آسمون هم ببنده موندنی نیست. از وضعیت معیشت بگیر تا هزار و یک موضوع مهم دیگه که عملا کشورداری رو از دست دادن. فعلاً داره دست‌و‌پا می‌زنه و این موضوع صرفاً باعث غرق شدن خود می‌شه.
با وجود تجربه تلخی که در دی ماه داشتیم، من همیشه گفتم و همیشه می‌گم.
دی ماه، شروع یک پایان بود.

هیچ حکومت توتالیتری ابدی نبوده. هیچ.</text>
      <views>13194</views>
      <forwards>70</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45110">
      <date>2026-04-27T15:40:55.000Z</date>
      <text>چندین فاکتور داره: 
۱. غرب تجربه تلخی از سرنگونی با زور داره؛ یجورایی براشون عبرت شده و تجربه‌های قدیمی سایه هم سنگینی روی افکار سیاست‌مدارها گذاشته.
۲. هزینه ریفورم و تسلیم شدن برای آمریکا خیلی کمتره! جمهوری اسلامی هرچقدر هم ضعیف شده باشه، هزار متاسفانه هنوز هم به‌قدری تواناست که صرفاً با یک کمپین هوایی از بین نره (بخاطر سیستم پیچیده و هزارتو مانند).
۳. تسلیم شدن به‌منزله پیروزی برای ترامپه. هرچیزی که میخواد رو به‌دست میاره؛ پایگاه جمهوری‌خواه‌ها رو مستحکم‌تر می‌کنه و ادوات نظامی کمتری هم مصرف میشه + تلفات کمتری هم میدن (چه لوجستیکی و چه چیز دیگر).
۴. ماشین سرکوب جمهوری اسلامی همچنان هم فعاله و عملاً مردم با دست‌خالی نمیتونن حرکتی بزنن. تو دلتونو خالی نمی‌کنم؛ اما تجارب ما از گذشته هم بسیار تلخ بوده و هم بسیار آموزنده.</text>
      <views>13063</views>
      <forwards>76</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45109">
      <date>2026-04-27T15:35:19.000Z</date>
      <text>چرا فکر میکنی سرنگون نمیکنه</text>
      <views>12816</views>
      <forwards>28</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45108">
      <date>2026-04-27T15:33:17.000Z</date>
      <text>پیشبینی بنده: دونالد ترامپ این‌بار هم به سمت سرنگونی نظام نمیره و به‌صورت دستچین شده، یک‌سری از افراد دست‌بالا رو میکشن + چندین پایگاه موشکی بازسازی شده رو سنگین‌تر میزنن + محتملاً به‌سمت زدن زیرساخت‌های بیشتری میرن و سپس مذاکره میکنن.</text>
      <views>13002</views>
      <forwards>75</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45107">
      <date>2026-04-27T15:30:42.000Z</date>
      <text>🔴 رسانه‌های ایران خبر دادند که «تیم نزدیک به سعید جلیلی و جبهه پایداری» بیانیه ۲۶۱ نماینده مجلس در حمایت از تیم مذاکره‌کننده به ریاست محمدباقر قالیباف را امضا نکرده است.

پایگاه خبری انتخاب نوشت نام هفت نماینده شامل «محمود نبویان، محمود نبویان، مرتضی آقاتهرانی، امیرحسین ثابتی، حمید رسایی، روح الله ایزدخواه و میثم ظهوریان» نامشان در لیستی که خبرگزاری خانه ملت منتشر کرده، دیده نمی‌شود.</text>
      <views>13148</views>
      <forwards>50</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45106">
      <date>2026-04-27T15:30:37.000Z</date>
      <text>حدسمون درست بود؛ اعضای پایداری، ضد قالیباف درومدن و اون خبر اختصاصی اینترنشنال مبنی بر جدال باقر و سعید و جدال لفظیشون درست بوده.</text>
      <views>12933</views>
      <forwards>42</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45105">
      <date>2026-04-27T14:49:20.000Z</date>
      <text>🔴 وزیر ارتباطات: کم‌ترین میزان تاب‌آوری مردم برای آب و برق و گاز نیست، برای قطع اینترنته. برخی میگن ما تو کشور نیازی به اینترنت نداریم! آدم نمیدونه اینو کجای دلش بزاره. شبانه‌روز در تلاشیم تا اینترنت برگرده و با کیفیت و عادلانه در اختیار آحاد مردم قرار بگیره.</text>
      <views>14252</views>
      <forwards>31</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45104">
      <date>2026-04-27T14:38:55.000Z</date>
      <text>🔴 برو بابا نیم‌متری.

پوتین: مردم ایران شجاعانه و قهرمانانه برای حاکمیت‌شون میجنگن. روسیه امیدواره مردم ایران بر این دوره سخت غلبه کنن و صلح برقرار بشه. ما در اسرع وقت تموم تلاش خودمونو برای برقراری صلح تو خاورمیانه انجام خواهیم داد. ما هرکاری رو‌ که به نفع ایران و کشورهای منطقه باشه، انجام میدیم و روابط استراتژیک‌مون با ایران رو همچنان ادامه میدیم.</text>
      <views>14745</views>
      <forwards>17</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45103">
      <date>2026-04-27T12:37:12.000Z</date>
      <text>🔴ارتش اسرائیل: حملاتی رو علیه زیرساخت‌های حزب‌الله تو جنوب لبنان آغاز کرده‌ایم و در روزهای اخیر، بیش از ۵۰ زیرساخت حزب‌الله رو نابود کردیم.</text>
      <views>16712</views>
      <forwards>5</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45102">
      <date>2026-04-27T12:32:52.000Z</date>
      <text>🔴 گو خوری خیالی جدید حنظله: در چند ساعت آینده، نیروی دریایی ایالات‌متحده بیش از هر سازمان دیگه‌ای آسیب‌پذیره. قدرت نفوذ حنظله به شما اثبات خواهد شد.</text>
      <views>16698</views>
      <forwards>13</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45101">
      <date>2026-04-27T12:23:40.000Z</date>
      <text>🔴 مدیرعامل فرودگاه امام‌خمینی: پرواز به استانبول، نجف، مسقط و پکن برقراره و به تدریج مقاصد جدیدی هم به شبکه پروازی کشور اضافه میشه.</text>
      <views>16949</views>
      <forwards>13</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45100">
      <date>2026-04-27T11:47:28.000Z</date>
      <text>🔴 اسکوبارامون تو این شرایطم مشغولن.

فرمانده انتظامی کرمان: باند سازمان‌یافته قاچاق موادمخدر منهم شد و ۹۵۰ کیلوگرم انواع مواد در دو عملیات جداگانه کشف شد.</text>
      <views>17664</views>
      <forwards>18</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45099">
      <date>2026-04-27T11:31:52.000Z</date>
      <text>🔴 جوزف عون، رئیس‌جمهور لبنان: کاری که ما انجام میدیم (مذاکره با اسرائیل) خیانت نیست، خیانت از سمت کساییه که کشور خودشونو برای دستیابی به منافع خارجی به جنگ میکشن. اونا ادعا میکنن ما با حالت تسلیم و تحقیر‌آمیز‌طور به مذاکرات رفتیم، خب اول صبر کنید مذاکرات آغاز شه بعد نتیجه‌شو قضاوت کنید. هدف من پایان دادن به جنگ با اسرائیله، آیا این تحقیرآمیزه؟</text>
      <views>17777</views>
      <forwards>23</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45098">
      <date>2026-04-27T11:23:05.000Z</date>
      <text>🔴 اسمت تو کشورت.

کیر استارمر، نخست‌وزیر انگلیس: هرگز اجازه نخواهم داد کشورمان به جنگی کشیده شود که در راستای منافع ما نیست.</text>
      <views>17569</views>
      <forwards>44</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
  </posts>
</channel>