<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<channel>
  <meta>
    <name>[ چه خبر؟ ]</name>
    <username>chekhabarre</username>
    <category>news</category>
    <members>259837</members>
    <profile>https://raw.githubusercontent.com/yourusername/yourrepo/main/profiles/bbcnews.png</profile>
    <telegram_link>https://t.me/chekhabarre</telegram_link>
    <generated_at>2026-04-29T19:41:27.132Z</generated_at>
  </meta>
  <posts>
    <post id="45231">
      <date>2026-04-29T18:52:58.000Z</date>
      <text>🔴 حتی اینم کیرتون کرد بدبختا.

ترامپ: حتی پوتین هم نمیخواد ایران سلاح‌ هسته‌ای داشته باشه. اون بهم گفت ایران نباید سلاح هسته‌ای داشته باشه.</text>
      <views>7406</views>
      <forwards>32</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45230">
      <date>2026-04-29T18:51:55.000Z</date>
      <text>🔴 ترامپ: درصد کمی از ذخیره موشک‌های ایران براش باقی مونده که اگه توافقی حاصل نشه، هرچیزی که باقی مونده رو بمباران میکنیم. اونا در طول آتش‌بس، برخی سلاح به دست آورده‌ان که ما جاشونو میدونیم و اگه بخوایم تو ۱۵ دقیقه نابودشون میکنیم.</text>
      <views>7543</views>
      <forwards>32</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45229">
      <date>2026-04-29T18:47:31.000Z</date>
      <text>🔴 ترامپ: محاصره دریایی ایران رو برنمیدارم مگه اینکه تهران با توافقی درباره نگرانی‌های هسته‌ای موافقت کنه. پیشنهاد ایرانی‌ها برای باز کردن تنگه‌هرمز و برداشتن محاصره و به تعویق انداختن مذاکرات هسته‌ای رو رد کردم. محاصره دریایی به‌نوعی موثرتر از بمباران است. رهبران ایرانی مثل خوک‌های چاق شده خفه شده‌اند و اوضاع برایشان بدتر خواهد شد. اونا نمیتونن سلاح هسته‌ای داشته باشن. ذخایر نفت خطوط لوله ایران «در آستانه انفجار» هستن چون نمیتونن صادرات داشته باشن.</text>
      <views>8114</views>
      <forwards>23</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45228">
      <date>2026-04-29T16:47:49.000Z</date>
      <text>🔴 مهدی تاج و همراهانش که برای شرکت تو یه کنفرانس به کانادا رفته بودن، مجوز ورود به این کشور رو دریافت نکردن و پلیس کانادا دیپورتشون کرد.</text>
      <views>13782</views>
      <forwards>76</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45227">
      <date>2026-04-29T16:31:57.000Z</date>
      <text>🔴 آکسیوس: فرماندهی مرکزی ایالات متحده طرحی را برای موجی «کوتاه و قدرتمند» از حملات به اهداف زیرساختی ایران آماده کرده است.</text>
      <views>14319</views>
      <forwards>56</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45226">
      <date>2026-04-29T15:32:48.000Z</date>
      <text>تا دیروز میگفتن دلیل بالا رفتن دلار، چنلای تلگرامین.
حالا که اینترنت رو قطع کردید و چنلا مثل قبل فعال نیستن تقصیر کیه؟</text>
      <views>15935</views>
      <forwards>23</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45225">
      <date>2026-04-29T15:23:33.000Z</date>
      <text>🔴 نخوندم.

بیانیه‌ی جدید قالیباف:
راه حل مقابله با توطئه جدید دشمن فقط یک چیز است؛ حفظ انسجام. از روز اول تا امروز حفظ انسجام باطل السحر همه توطئه های دشمن بوده است و امروز با توجه به طراحی جدید دشمن، اهمیت اش بیشتر است و هر اقدام اختلاف افکنانه‌ای کاملا در در طرح جدید دشمن قرار دارد.
به عنوان کسی که وسط میدان هستم به ملت ایران عرض کنم که نگران نباشید؛ ما مسئولان، همه تابع امر رهبر کشور هستیم و ایشان ولی امر ما و نایب امام عصر عج‌ الله تعالی فرجه الشریف هستند و خیر دنیا و آخرت ما در این است که از اوامر ایشان تبعیت کنیم.
شما اطمینان کنید که ما با وحدت کامل بین مسئولان نظامی و سیاسی، داریم کارها را پیش می بریم و محور وحدت ما هم دستورات ولی امر مسلمین است. 
با شناختی که من از مردم ایران دارم عرض می‌کنم که این مردم به فضل الهی این طراحی فریبکارانه دشمن را هم شکست می دهند و ما در این جنگ به پیروزی درخشان می رسیم و شامل این وعده الهی می شویم که «وَأُخْرَى تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِنَ اللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ».</text>
      <views>16380</views>
      <forwards>15</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45224">
      <date>2026-04-29T15:21:46.000Z</date>
      <text>🔴 هگست، وزیر جنگ آمریکا: جو بایدن بدون حساب‌ و کتاب، صدها میلیارد دلار سلاح به اوکراین داد.</text>
      <views>15581</views>
      <forwards>1</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45223">
      <date>2026-04-29T14:57:55.000Z</date>
      <text>پاساژ علاءالدین خبری شده؟ اعتصاب کردن کسبه؟</text>
      <views>17106</views>
      <forwards>86</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45222">
      <date>2026-04-29T13:58:32.000Z</date>
      <text>بلافاصله پس از تکذیب دفتر نتانیاهو، اسرائیل هیوم خبر سفر نتانیاهو به آمریکا در هفته‌ی آینده رو تأیید کرد. هدف این سفر بررسی موضوع ایرانه.</text>
      <views>17844</views>
      <forwards>20</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45221">
      <date>2026-04-29T13:25:10.000Z</date>
      <text>🔴 خواهیم دید چه می‌شود.

خبرگزاری آناتولی به نقل از منابع پاکستانی: یک جنگ اعصاب بین ایران و آمریکا راه افتاده؛ با وجود افزایش گسیل تجهیزات نظامی در خاورمیانه که تهران اون رو یک تاکتیک روانی می‌دونه، شانس ازسرگیری جنگ از سوی آمریکا کمه.</text>
      <views>18304</views>
      <forwards>15</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45220">
      <date>2026-04-29T13:17:17.000Z</date>
      <text>چندوقت پیش یه گروه متشکل از سیاهپوست‌های مسلمانِ ساکن لندن مسلح شده بودن و رسماً برعلیه یهودی‌ها اعلان جنگ کرده بودن و گفته بودن هرجا یهودی‌هارو ببینیم می‌کشیمشون.
پلیس لندن هم تو یه حرکت غیرقابل باور به‌جای دستگیری و خلع سلاح این افراد، تو مناطق یهودی‌نشین هشداری صادر کرد که باید ترددشون تو سطح شهر لندن کمتر بشه تا جونشون در خطر نیوفته.

قوانین اروپا، به خصوص انگلیس و به‌خصوص لندن همینقدر مسخره و به لجن کشیده شده‌ست. این عاقبت شهریه که چپ جهانی بهش نفوذ پیدا کرده. چپ دشمن دوستی و صلحه؛ هرجا بره افتضاح به بار میاره.</text>
      <views>18425</views>
      <forwards>75</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45219">
      <date>2026-04-29T13:13:37.000Z</date>
      <text></text>
      <views>17612</views>
      <forwards>102</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__45219__photo.jpg</file>
        <width>720</width>
        <height>1280</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/45219</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="45218">
      <date>2026-04-29T13:13:37.000Z</date>
      <text>🔴 صبح امروز یه شهروند مسلمان با چاقو به محله یهودی‌های لندن حمله کرده و تعداد زیادی زن و بچه رو زخمی و یا به قتل رسونده‌.</text>
      <views>17610</views>
      <forwards>102</forwards>
      <media type="video" available="false">
        <mime_type>video/mp4</mime_type>
        <duration_seconds>8.638</duration_seconds>
        <note>Video not stored — view on Telegram</note>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/45218</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="45217">
      <date>2026-04-29T13:10:05.000Z</date>
      <text>🔴 بزن دیگه زنتو گ.

منبع امنیتی جمهوری‌اسلامی: اگر توقیف کشتی‌هامون توسط آمریکا ادامه پیدا کنه، مجبور می‌شیم پاسخ نظامی بدیم.</text>
      <views>17113</views>
      <forwards>14</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45216">
      <date>2026-04-29T13:07:20.000Z</date>
      <text>دفتر نتانیاهو تکذیب کرده.</text>
      <views>17313</views>
      <forwards>7</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45215">
      <date>2026-04-29T13:06:48.000Z</date>
      <text>🔴 آژانس بین‌المللی انرژی اتمی: بخش عمده‌ی اورانیوم غنی‌سازی شده‌ی ایران احتمالاً تو سایت اصفهان نگهداری می‌شه.</text>
      <views>17339</views>
      <forwards>5</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45214">
      <date>2026-04-29T13:01:08.000Z</date>
      <text>🚨 کانال ۱۲ اسرائیل: نتانیاهو هفته آینده برای دیدار با ترامپ به واشنگتن سفر می‌کنه.</text>
      <views>17579</views>
      <forwards>14</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45213">
      <date>2026-04-29T12:29:52.000Z</date>
      <text>امروز، آغاز سومین ماه قطع اینترنت بر روی آحاد مردمه.
حرومزاده‌ها</text>
      <views>18401</views>
      <forwards>27</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="45212">
      <date>2026-04-29T12:16:05.000Z</date>
      <text>🔴 محسن زنگنه: یک جلسه برگزار کردیم و گزارشی از وضعیت اقتصادی کشور بعد از جنگ ارائه شد که ارائه‌دهنده معتقد بود به «فروپاشی» اقتصادی نزدیک شدیم و میگفت گزارشش رو برای مدیران ارشد کشور هم ارسال کرده؛ بعدش یهو ترامپ توییت زد و گفت ایران به ما اطلاع داده که تو وضعیت فروپاشی هستن 😂

@CheKhabarr</text>
      <views>19164</views>
      <forwards>100</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__45212__photo.jpg</file>
        <width>1200</width>
        <height>626</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/45212</telegram_link>
      </media>
    </post>
  </posts>
</channel>