<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<channel>
  <meta>
    <name>[ چه خبر؟ ]</name>
    <username>chekhabarre</username>
    <category>news</category>
    <members>259837</members>
    <profile>https://raw.githubusercontent.com/yourusername/yourrepo/main/profiles/bbcnews.png</profile>
    <telegram_link>https://t.me/chekhabarre</telegram_link>
    <generated_at>2026-06-15T13:38:08.919Z</generated_at>
  </meta>
  <posts>
    <post id="48876">
      <date>2026-06-15T13:36:09.000Z</date>
      <text>🔴 ببخشید خامنه‌ای الان کجاست؟

اژه‌ای: توی جنگ سوم هم پیروز شدیم.</text>
      <views>2458</views>
      <forwards>10</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="48875">
      <date>2026-06-15T13:34:39.000Z</date>
      <text>🔴 مادرقحبه: متأسفانه، اگر افرادی را از کشورهای جهان سوم وارد کنید، به سرعت به یک کشور جهان سومی تبدیل می‌شوید و هیچ کاری از دستتان بر نمی‌آید. آمریکا را دوباره بزرگ کنید!</text>
      <views>3974</views>
      <forwards>21</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__48875__photo.jpg</file>
        <width>1170</width>
        <height>548</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/48875</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="48874">
      <date>2026-06-15T13:28:26.000Z</date>
      <text>🔴 ونس: ما اکنون مستقیماً با سیستم ایران صحبت می‌کنیم. ما روابط خوبی با آنجا داریم.

ما دیگر پیام‌ها را از طریق کانال‌های مخفی رد و بدل نمی‌کنیم؛ ما در واقع با آنها صحبت می‌کنیم.

وقتی با آنها صحبت می‌کنید، متوجه می‌شوید چه چیزی واقعی است، چه چیزی ساختگی است، در مورد چه چیزی جدی هستند و در مورد چه چیزی جدی نیستند.</text>
      <views>7337</views>
      <forwards>32</forwards>
      <media type="video" available="false">
        <mime_type>video/mp4</mime_type>
        <duration_seconds>54.742</duration_seconds>
        <note>Video not stored — view on Telegram</note>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/48874</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="48873">
      <date>2026-06-15T13:26:18.000Z</date>
      <text>🔴 جی‌دی ونس: ما دستمون رو برای تغییر رابطه با ایران دراز کردیم، اگر اونا مایل به تغییر روابط دارن، ما هم باهاش موضعمون رو عوض میکنیم.</text>
      <views>8559</views>
      <forwards>33</forwards>
      <media type="video" available="false">
        <mime_type>video/mp4</mime_type>
        <duration_seconds>13.142</duration_seconds>
        <note>Video not stored — view on Telegram</note>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/48873</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="48872">
      <date>2026-06-15T13:19:40.000Z</date>
      <text>🔴 ترامپ: کشتی‌ها، بسیاری از آنها که پر از نفت هستند، شروع به حرکت از تنگه هرمز کرده‌اند. آنها در امتداد «بزرگراه» جنوبی حرکت می‌کنند که کاملاً امن، مطمئن و بکر است. مناطق دیگری هم برای سفر وجود دارد!!!</text>
      <views>11328</views>
      <forwards>20</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__48872__photo.jpg</file>
        <width>1176</width>
        <height>378</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/48872</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="48871">
      <date>2026-06-15T12:39:29.000Z</date>
      <text>🔴 سخنگوی وزارت خارجه: 
ما برای یه مدت مشخص، متناسب با اقداماتی که طرف مقابل انجام می‌ده، تردد امن در تنگه هرمز رو مدیریت می‌کنیم.
این مسئولیت به‌عنوان دولت ساحلی با جمهوری اسلامی ایرانه.
ما دنبال گرفتن عوارض نیستیم، اما برای خدماتی مثل ناوبری، بیمه، حفاظت از محیط زیست و موارد مشابه، هزینه‌هایی طراحی می‌کنیم و دریافت خواهد شد.</text>
      <views>20774</views>
      <forwards>30</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="48870">
      <date>2026-06-15T12:37:12.000Z</date>
      <text>🔴 سخنگوی وزارت خارجه: طرف آمریکایی متعهد به  آزادسازی اموال مسدود شده ایران، بازسازی خسارات و رفع تمامی تحریما میشه و ما باید بدون محدودیت نفت بفروشیم.</text>
      <views>21683</views>
      <forwards>31</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="48869">
      <date>2026-06-15T11:54:40.000Z</date>
      <text>🔴 حالا میبینی راجب ایران فقط دوبار حرف زدن.

بقایی: در یادداشت تفاهم بین ایران و آمریکا سه بار از کلمه لبنان استفاده شده.</text>
      <views>30203</views>
      <forwards>50</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="48868">
      <date>2026-06-15T11:37:41.000Z</date>
      <text>بهترین چیزی که امروز می‌بینید.</text>
      <views>33847</views>
      <forwards>0</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="48867">
      <date>2026-06-15T10:54:51.000Z</date>
      <text>🔴 محمدباقر قالیباف ۲۰ بهمن ۴۰۳: مذاکره با قاتلین قاسم سلیمانی کار شرافتمندانه‌ای نیست.

@CheKhabarr</text>
      <views>40914</views>
      <forwards>342</forwards>
      <media type="video" available="false">
        <mime_type>video/mp4</mime_type>
        <duration_seconds>50.341</duration_seconds>
        <note>Video not stored — view on Telegram</note>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/48867</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="48866">
      <date>2026-06-15T09:51:55.000Z</date>
      <text>🔴 مطمئنی جز اینا، اون پشت کاری نکردین؟

رسانه‌های حکومتی اومدن و یه خلاصه از بده بستان بین جمهوری اسلامی و آمریکا تهیه کردن که لازم دونستم یه سری اصلاحات در داده‌های ایران ایجاد کنم:

ترور شدن سید علی خامنه‌ای، سرلشکر محمد باقری (فرمانده ستاد کل نیروهای مسلح)، سرلشکر حسین سلامی (فرمانده کل سپاه)، سرلشکر غلامعلی رشید (فرمانده قرارگاه خاتم‌الانبیاء)، سرلشکر علی شادمانی (فرمانده جدید خاتم‌الانبیاء)، سرتیپ تمام مهدی ربانی (معاون عملیات ستاد کل نیروهای مسلح)، سرتیپ تمام محمدجعفر اسدی (معاون بازرسی قرارگاه خاتم‌الانبیاء)، سرتیپ تمام امیرعلی حاجی‌زاده (فرمانده نیروی هوافضای سپاه)، سرتیپ تمام محمد کاظمی (رئیس سازمان اطلاعات سپاه)، سرتیپ تمام غلامرضا محرابی (معاون اطلاعات ستاد کل نیروهای مسلح)، سرتیپ تمام خسرو حسنی (معاون اطلاعات نیروی هوافضای سپاه)، سرتیپ تمام حسن محقق (جانشین فرمانده اطلاعات سپاه)، سرتیپ تمام محمدسعید ایزدی (حاج رمضان، فرمانده سپاه قدس در امور فلسطین)، سرتیپ تمام محمدرضا نصیرباغبان (معاون اطلاعات سپاه)، سرتیپ تمام رضا مظفری‌نیا (رئیس سازمان سپند)، سرتیپ دوم مسعود شانه‌ای (رئیس دفتر فرماندهی کل سپاه)، سرتیپ دوم داوود شیخیان (فرمانده پدافند هوایی سپاه)، سرتیپ دوم عباس نوری (فرمانده پشتیبانی نیروی زمینی ارتش در جنوب‌غرب)، سرتیپ دوم محمدباقر طاهرپور (فرمانده یگان پهپادی هوافضا)، سرتیپ دوم مسعود طیب (فرمانده در نیروی هوافضا)، سرتیپ دوم منصور صفرپور (فرمانده پایگاه هوایی تهران)، سرتیپ دوم محمود باقری (فرمانده در نیروی هوافضا)، سرتیپ دوم جواد جرسرا (فرمانده در نیروی هوافضا)، سرتیپ دوم رضا نجفی (فرمانده سپاه ایجرود زنجان)، سرتیپ دوم اسماعیل شاکری (فرمانده سپاه قم)، سرتیپ دوم غلامعلی نجفی (پدافند هوایی ارتش)، سرتیپ دوم بهنام شهریاری (فرمانده انتقال تسهیلات سپاه قدس)، سرتیپ دوم امین پورجودکی (فرمانده دوم پهپادی سپاه)، سرتیپ دوم علی پیری جناقرد (فرمانده پدافند هوایی ارتش اردبیل)، سرتیپ دوم علی حسین‌محمدی (فرمانده تیپ ۷۱ پیاده ابوذر ارتش)، سرتیپ دوم مجتبی کرمی (جانشین فرمانده سپاه کرج)، سرتیپ دوم تقی یوسف‌وند (مسئول حفاظت اطلاعات سازمان بسیج)، سرتیپ دوم میثم رضوان‌پور (معاون اجتماعی سازمان بسیج)، سرتیپ دوم اکبر عنایتی (معاون اجتماعی سپاه کرج)، سرتیپ دوم علیرضا لطفی (جانشین اطلاعات فراجا)، سرتیپ دوم سیدمجتبی معین‌پور (فرمانده در سپاه البرز)، سرتیپ دوم علی‌محمد مدداللهی (فرمانده در هوافضای سپاه)، سرتیپ دوم جواد پوررجبی (فرمانده در هوافضای سپاه)، سرتیپ دوم علی پیری (پدافند هوایی ارتش)، خانواده‌های ایشان، سردار سلیمانی، حسن نصرالله، اسماعیل هنیه، محسن فخری‌زاده، حسین سلامی، محمد باقری، فریدون عباسی، محمدمهدی طهرانچی، عبدالحمید مینوچهر، احمدرضا ذوالفقاری، سید امیرحسین فقهی، اکبر مطلبی‌زاده، علی شمخانی، محمد پاکپور، عبدالرحیم موسوی، عزیز نصیری‌زاده، اسماعیل خطیب، غلامرضا سلیمانی، مجید خادمی، علیرضا تنگسیری، علی لاریجانی، محمد کاظمی، حسن محقق، داوود شیخیان، محمدباقر طاهرپور، بهنام رضایی، اسماعیل احمدی، علی‌محمد نائینی، مهدی رستمی شمستان، سعید برجی، منصور صفارپور، شهید سرتیپ پاسدار احمد رسولی (فرمانده نیروی قدس در پرونده فلسطین)، شهید سرتیپ علی بی‌آزار (فرمانده اطلاعات نیروی قدس در لبنان)، شهید سرتیپ حسین احمدلو (مسئول پرونده رژیم صهیونیستی)، شهید سرتیپ مجید حسنی (فرمانده رده مالی در لبنان).
@CheKhabarr</text>
      <views>46651</views>
      <forwards>668</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__48866__photo.jpg</file>
        <width>831</width>
        <height>1280</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/48866</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="48865">
      <date>2026-06-15T08:21:55.000Z</date>
      <text>🔴 بمیر دیگه کونی.

الجزیره: شهباز شریف شخصاً در مراسم امضای توافق شرکت میکنه.

@CheKhabarr</text>
      <views>50107</views>
      <forwards>52</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="48864">
      <date>2026-06-15T07:52:16.000Z</date>
      <text>🔴 دلار ۱۶۴ هزار تومان درحال فروش رفتنه.</text>
      <views>51771</views>
      <forwards>108</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="48863">
      <date>2026-06-15T07:46:40.000Z</date>
      <text>🔴 نه میبخشیم، نه فراموش میکنیم ننه‌ج.

ترامپ اوایل جنگ: وقتی که کار ما تموم شد، حکومت رو سرنگون کنید. این تنها شانس شما برای انجام این کاره.

@CheKhabarr</text>
      <views>52942</views>
      <forwards>377</forwards>
      <media type="video" available="false">
        <mime_type>video/mp4</mime_type>
        <duration_seconds>10.218</duration_seconds>
        <note>Video not stored — view on Telegram</note>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/48863</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="48862">
      <date>2026-06-15T07:46:39.000Z</date>
      <text>[@OutOfContext]</text>
      <views>49452</views>
      <forwards>469</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__48862__photo.jpg</file>
        <width>861</width>
        <height>1280</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/48862</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="48861">
      <date>2026-06-15T07:46:31.000Z</date>
      <text>Sportnavad➕ | اسپورت نود➕

🏆 گروه H جام‌جهانی ۲۰۲۶

[ اسپانیا 🇪🇸 🆚 🇨🇻 کیپ‌ورد ]

⏰ دوشنبه ساعت ۱۹:۳۰
🏟 استادیوم مرسدس‌بنز

🎁   بونوس ویژه ثبت‌نام برای کاربران سایت، با شارژ حساب از طریق کریپتو ۴٪ بیشتر از مبلغ شارژ حساب دریافت کنید.
🔗 برای ورود سریعتر به اسپورت نود از طریق ربات رسمی سایت اقدام نمایید:👇

🤖 @Sportnavad_bot
🤖 @Sportnavad_bot

🔗 کانال رسمی اسپورت نود:👇

✉️ @Sportnavad</text>
      <views>48590</views>
      <forwards>0</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__48861__photo.jpg</file>
        <width>1200</width>
        <height>1200</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/48861</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="48860">
      <date>2026-06-15T07:28:28.000Z</date>
      <text>🔴 قیمت نفت وارد کانال ۷۰ دلار شد.</text>
      <views>48435</views>
      <forwards>98</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="48859">
      <date>2026-06-15T07:02:00.000Z</date>
      <text>🔴 امروز زیربغل زدی یا سرشونه؟

پیت هگست: نیروهای آمریکایی توی منطقه باقی میمونن و اگر جمهوری اسلامی به تعهدات خودش عمل نکنه، محاصره دوباره اعمال میشه.

@CheKhabarr</text>
      <views>50328</views>
      <forwards>99</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="48858">
      <date>2026-06-15T06:55:26.000Z</date>
      <text>🔴 وزیر دفاع اسرائیل: نیروهای اسرائیلی در مناطق امنیتی حائل در لبنان، سوریه و غزه باقی میمونن و نتانیاهو این موضوع رو مستقیماً به ترامپ و دیگر مقام‌های ارشد آمریکا اعلام کرده.

@CheKhabarr</text>
      <views>50653</views>
      <forwards>43</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="48857">
      <date>2026-06-15T06:25:52.000Z</date>
      <text>🔴 کانال ۱۳ اسرائیل به‌نقل از یه مقام ارشد: توافقی که داره صورت میگیره فاجعه‌بارترین توافق تاریخه. از نخست وزیر گرفته تا رئیس ستاد ارتش کل غیر از این فکر نمیکنه.

@CheKhabarr</text>
      <views>52314</views>
      <forwards>123</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
  </posts>
</channel>