<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<channel>
  <meta>
    <name>[ چه خبر؟ ]</name>
    <username>chekhabarre</username>
    <category>news</category>
    <members>259837</members>
    <profile>https://raw.githubusercontent.com/yourusername/yourrepo/main/profiles/bbcnews.png</profile>
    <telegram_link>https://t.me/chekhabarre</telegram_link>
    <generated_at>2026-06-18T17:33:48.583Z</generated_at>
  </meta>
  <posts>
    <post id="49075">
      <date>2026-06-18T17:14:53.000Z</date>
      <text>🔴 سنتکام: امروز، نیروهای آمریکایی بر اساس دستور رئیس‌جمهور، محاصره دریایی تمام ترددهای دریایی ورودی و خروجی به بنادر و مناطق ساحلی ایران را لغو کردند.</text>
      <views>7654</views>
      <forwards>30</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__49075__photo.jpg</file>
        <width>771</width>
        <height>381</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/49075</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="49074">
      <date>2026-06-18T16:37:47.000Z</date>
      <text>🔴 مجتبی میخواد بیانیه بده.</text>
      <views>18882</views>
      <forwards>89</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49073">
      <date>2026-06-18T16:20:25.000Z</date>
      <text>🔴 ونس: راستش ما لغو تحریم‌ها رو اصلاً یه امتیاز بزرگ به ایران نمی‌دونیم؛ خود ایران هم خیلی به چشم امتیاز بهش نگاه نمی‌کنه. چون مشکل فروش نفتشون تحریم‌ها نبود همین الان هم بدون تخفیف خاصی کلی نفت می‌فروختن، چون تحریم‌ها عملاً درست کار نمی‌کردن.

تنها اثری که تحریم‌ها داشتن این بود که سیستم مالی ایران رو بردن سمت یه شبکه بانکی غیررسمی و سایه‌ای. حالا اگر تحریم‌ها برداشته بشه، اتفاقاً ما بهتر می‌تونیم ببینیم پول‌هاشون از کجا میاد و کجا خرج میشه. و این خودش یه مزیت جدیه.</text>
      <views>22271</views>
      <forwards>128</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49072">
      <date>2026-06-18T15:43:54.000Z</date>
      <text>🔴 نه؟

ونس: دیدم که کسایی به این توافق شک دارن — افرادی که میگن ایرانی‌ها هرگز رفتار خودشونو تغییر نمیدن. 
شاید این درست باشه و اگه اینطوری باشه، ‌هیچ یک از مزایای این معامله رو دریافت نمیکنن. اما آیا ارزش امتحان کردن نداره؟</text>
      <views>26816</views>
      <forwards>36</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49071">
      <date>2026-06-18T15:40:34.000Z</date>
      <text>یارو اگه بوش میگفت میخوام مریخ رو بمب‌اتم بزنم میگفت آره منم همینکارو میکردم. این کودن میگه چون ۱۲ میلیون بشکه نفت رد شده مردم آمریکا پیروز شدن 😂
خب تخم‌حرام قبل اینم نفت رد میشد</text>
      <views>26784</views>
      <forwards>29</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49070">
      <date>2026-06-18T15:39:35.000Z</date>
      <text>دیک چنی یه معاون بود، این دلقک مادرج هم یه معاون.</text>
      <views>26031</views>
      <forwards>31</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49069">
      <date>2026-06-18T15:38:08.000Z</date>
      <text>🔴 ونس: اسرائیل در صورت حمله حزب‌الله از مواضع خودش به هیچ وجه کوتاه نمیاد و دست از سرشون بر نمیداره.</text>
      <views>26139</views>
      <forwards>14</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49068">
      <date>2026-06-18T15:35:13.000Z</date>
      <text>🔴جی‌دی ونس:

دیشب، ۱۲.۵ میلیون بشکه نفت از تنگه هرمز عبور کرد.
این بالاترین میزان از آغاز درگیری است.
ایرانی‌ها برای دومین شب متوالی به هیچ کشتی‌ای در تنگه هرمز شلیک نکردند. تا این لحظه، آنها به تعهد خود پایبند بوده‌اند.
سنتکام اجازه داده است که دوازده کشتی از محاصره دریایی ما عبور کنند، بنابراین ما نیز به تعهد خود عمل می‌کنیم.
شما چیزهایی درباره ۳۰۰ میلیارد دلار یا ۲۴ میلیارد دلار، یا این یا آن عدد یا مقدار پول خواهید شنید، و واقعیت ساده این است که تنها راهی که ایرانی‌ها به هیچ یک از این منابع دست پیدا کنند — حتی یک سنت، به هر حال، از ایالات متحده آمریکا تحت هیچ شرایطی — اما تنها راهی که آن‌ها می‌توانند از این معامله بهره‌مند شوند این است که کاملاً مطیع باشند و رفتار خود را تغییر دهند.
اگر ایرانی‌ها رفتار خود را تغییر ندهند، برنامه نظامی و هسته‌ای آن‌ها همچنان نابود خواهد شد؛ اگر رفتار خود را تغییر دهند، آنگاه رابطه‌ای تحول‌آفرین با خاورمیانه خواهند داشت.
این یک برد-برد برای ماست.
در ایران تقسیمات واقعی وجود دارد.
آنچه دیده‌ایم این است که عمل‌گرایان در حال پیروزی در بحث هستند.
من کسانی را دیده‌ام که به این توافق شک دارند — افرادی می‌گویند ایرانی‌ها هرگز رفتار خود را تغییر نخواهند داد.
خب، شاید این درست باشد، و اگر چنین باشد، آن‌ها هیچ‌کدام از مزایای این معامله را به دست نمی‌آورند. اما آیا ارزش امتحان کردن ندارد؟</text>
      <views>26627</views>
      <forwards>31</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49067">
      <date>2026-06-18T15:33:51.000Z</date>
      <text>دو نکته را عرض می‌کنم و بیشتر به آن نمی‌پردازم تا زمان آن برسد.

۱- مجتبی خامنه‌ای زنده است و جمهوری اسلامی عامدانه با مجموعه‌ای از تصمیم‌ها توانست به جامعه القا کند که او زنده نیست.

دراصل شما تصور می‌کنید خودتان با هوشمندی و کنار هم قرار دادن رشته‌ای از اتفاقات متوجه شدید او کشته شده است، اما در حقیقت، حاکمیت هر لحظه به صورت غیرمستقیم شما را به سمت این نتیجه‌گیری هدایت می‌کند.

تاکنون برایتان سوال نشده چطور سرویس‌های امنیتی جهان حتی یک مرتبه به احتمال مرگ او اشاره نکردند؟ یا اگر او کشته شده بود، مگر چقدر برای جمهوری اسلامی سخت بود تا در راستای مصلحت نظام یک فایل صوتی، عیناً با صدای او بسازد و منتشر کند؟

آن‌ها نیاز به این کار نداشتند زیرا ترجیح بر این است شایعات به حداکثر خود برسد و سپس مجتبی وارد بازی شود. علت نیاز جمهوری اسلامی به تشدید شایعات و این صبر طولانی را بعداً توضیح خواهم داد. 

۲- قالیباف شخصیت اصلی مذاکرات نیست، او صرفاً مسئول موقت پروژه نجات نظام است.

تصمیم‌ها و نوع پیشبردِ روند مذاکرات توسط اشخاصی دیگر انجام می‌شود که در این زمان، ریسک پذیرش پیامد عدم موفقیت این پروژه را ندارند تا بعداً به عنوان یک ننگ کنار اسم آن‌ها قرار نگیرد، زیرا در صورت سقوط نیز به دنبال حفظ یک جایگاه در ایرانِ پس از جمهوری اسلامی هستند.

@CheKhabarr | ILIA HASHEMI</text>
      <views>24953</views>
      <forwards>341</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49066">
      <date>2026-06-18T15:33:22.000Z</date>
      <text>توی این توافقنامه سیرکی که ترامپ دست و پا کرده، در کل حدود ۱۰۰ میلیارد دلار پول بلوکه‌شده آزاد میشه، ۳۰۰ میلیارد برای بازسازی و ۶۰۰ میلیارد هم طی ۱۰ سال از نفت و صادرات درمیاد؛ یعنی جمعاً حدود ۱ تریلیون دلار سود که با دلار ۱۵۷ حساب کنیم میشه چیزی حدود ۱.۵۷ کوینتیلیون ریال.

ترامپ مادر خاورمیانه رو دود کرد رفت هوا، مبارک پاکستان و رفقای میانجی‌گر.</text>
      <views>23738</views>
      <forwards>137</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49065">
      <date>2026-06-18T15:08:20.000Z</date>
      <text>🔴 ریچارد بلومنتال، سناتور آمریکا: این توافق بیشتر شبیه تسلیم بی‌قید و شرط آمریکا در برابر جمهوری اسلامیه. هر توافقی که شمایلش مثل این باشه، توی مجلس سنا قطعاً رد میشه چون اول باید ضمانت اجرایی بگیره.</text>
      <views>25926</views>
      <forwards>96</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__49065__photo.jpg</file>
        <width>885</width>
        <height>1280</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/49065</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="49064">
      <date>2026-06-18T14:28:12.000Z</date>
      <text>🔴 خب ک.

ایرنا: جمهوری اسلامی به پاکستان اطلاع داده دیگه نیازی به برگزاری جلسه حضوری در سوئیس نیست.</text>
      <views>28827</views>
      <forwards>21</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49063">
      <date>2026-06-18T14:26:17.000Z</date>
      <text>‏ونس: کجا می روی دونالد! «امام مجتبی» منتظر توست!
دونالد: از روی امام شرم دارم ونس! شرم! توان دیدن جراحات ایشان را ندارم! 
ونس: تو هر کار توانستی کردی! تصمیم امام اصلح است بر ما!
دونالد:‌ چه کنم! چه کنم ونس! با این جماعت هزار رنگ٬ که دروغ را چون «رج قالی» میبافند! امام مان تنهای تنهاست! شرم بر من ونس! شرم!

@Khabariee</text>
      <views>27531</views>
      <forwards>328</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__49063__photo.jpg</file>
        <width>1139</width>
        <height>753</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/49063</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="49062">
      <date>2026-06-18T14:25:38.000Z</date>
      <text>🔴 حمله پیشدستانه اسرايیل به آمریکا.

ترامپ به شبکه کان: احتمال خوبی وجود دارد که از نتانیاهو در انتخابات حمایت کنم، اما منتظر هستم تا نامزدهای دیگر را بشناسم. او باید منطقی‌تر باشد</text>
      <views>28236</views>
      <forwards>46</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49061">
      <date>2026-06-18T14:25:35.000Z</date>
      <text>Sportnavad➕ | اسپورت نود➕

⚽️ اوج هیجان مسابقات جام‌جهانی ۲۰۲۶ فقط با اسپورت نود

⚽️ گروه B جام‌جهانی ۲۰۲۶

[ کانادا 🇨🇦 🆚 🇶🇦 قطر ]

⏰ بامداد جمعه ساعت ۰۱:۳۰
🏟 استادیوم بی‌سی پلیس

🎁   بونوس ویژه ثبت‌نام برای کاربران سایت، با شارژ حساب از طریق کریپتو ۴٪ بیشتر از مبلغ شارژ حساب دریافت کنید.

🔗 برای ورود سریعتر به اسپورت نود از طریق ربات رسمی سایت اقدام نمایید:👇

🤖 @Sportnavad_bot
🤖 @Sportnavad_bot

🔗 کانال رسمی اسپورت نود:👇

✉️ @Sportnavad</text>
      <views>29055</views>
      <forwards>0</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__49061__photo.jpg</file>
        <width>1200</width>
        <height>1200</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/49061</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="49060">
      <date>2026-06-18T14:06:43.000Z</date>
      <text>🔴 نفت در جریان است، ایران هرگز نمی‌تواند سلاح هسته‌ای داشته باشد (جهان امن خواهد بود!)، بازارهای بورس در حال اوج گرفتن هستند، آمار مشاغل در بالاترین حد بی‌سابقه است و قیمت‌ها در حال کاهش هستند (قدرت خرید!). کشور ما قوی، امن و محترم‌تر از هر زمان دیگری است. «خواهش می‌کنم!» (قابلی نداشت!) -

 رئیس‌جمهور دونالد جی ترامپ (DJT)</text>
      <views>29028</views>
      <forwards>43</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
    <post id="49059">
      <date>2026-06-18T13:58:02.000Z</date>
      <text>🔴 رویترز تأیید کرد که محاصره دریایی ایالات متحده بعد از ۱۰۰ روز لغو شده و کشتی‌ها بدون دردسر از تنگه هرمز عبور کردن.</text>
      <views>31012</views>
      <forwards>41</forwards>
      <media type="video" available="false">
        <mime_type>video/mp4</mime_type>
        <duration_seconds>19.993</duration_seconds>
        <note>Video not stored — view on Telegram</note>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/49059</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="49058">
      <date>2026-06-18T13:50:12.000Z</date>
      <text>👾 از دنیای #گیم چخبر؟
تیزر رسمی راکستار از کاورآرت بازی جی‌تی‌ای‌ وی‌آی. این بازی ۲۸ آبان منتشر میشه.</text>
      <views>32517</views>
      <forwards>242</forwards>
      <media type="video" available="false">
        <mime_type>video/mp4</mime_type>
        <duration_seconds>32.741</duration_seconds>
        <note>Video not stored — view on Telegram</note>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/49058</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="49057">
      <date>2026-06-18T13:43:08.000Z</date>
      <text>پست جدید ترامپ از شکر خدا گفتن پاپ‌لئو‌ برای توافق.</text>
      <views>33033</views>
      <forwards>19</forwards>
      <media type="photo" available="true">
        <file>img/chekhabarre__49057__photo.jpg</file>
        <width>1200</width>
        <height>519</height>
        <telegram_link>https://t.me/chekhabarre/49057</telegram_link>
      </media>
    </post>
    <post id="49056">
      <date>2026-06-18T12:35:43.000Z</date>
      <text>داداش والا سپاهی کسی نیستم. 
یه فرد کاملا عادی ام. دارم واسه کنکور میخونم. ولی طرفدار سیدعلی خامنه ای بودم و هستم و خواهم بود ولی این حرومزاده ها بهش خیانت کردن</text>
      <views>40144</views>
      <forwards>85</forwards>
      <media type="none"/>
    </post>
  </posts>
</channel>